<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>年度总结 on</title><link>/categories/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><description>Recent content in 年度总结 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022年度总结</title><link>/posts/annual/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/annual/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>&lt;p&gt;今年过得可真是太快了，不知道从哪开始写。前几天不小心点开微博，首页一句话想想只能苦笑一下，所有人应该都过得差不多吧。今年我乱过的，明年我一定好好过。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="学业"&gt;学业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;可能到现在也不知道当时为了什么考研，可能就是觉得听了大环境下找工作不容易，自己觉得在本科学校体验不太好，想上个像样的大学，考前一阵子还记得说过：XXX（自己学校）狗都不来，现在调剂回本校了，到考前一天所有的书可能连一遍都没过完，数学只能说本科那几门都没整明白。本来目标也没多高，到调剂的时候一降再降，算了，有学上就行不挑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在只要是个计算机专业研究生基本上都逃不过人工智能的大门，无论是什么方向都会往上面靠，可能这就是大势所趋吧，我反正只能提起半个兴趣，也许我对所有东西都只能提起半个兴趣。人工智能又是和数学挺有关联的，自己考研数学都没整好，现在学的一门人工智能数学真的是边看边摇头。出来混迟早要还的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后学校的培养计划是学硕专硕都要发文章，本来自己的表达能力都不太行，又想了想自己本科的毕业设计论文，既来之则安之吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="新冠疫情"&gt;新冠疫情
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;好像就是今年年初的时候开开始全员核酸，然后大四最后在学校基本上过两天就要下去排个队，然后学校组织的又不行，基本上一下去就要一个半小时在那站着，所以我基本上都是踩着尾去的。今年过得如此的快跟这个全员核酸和封闭逃不了干系，天天坐在屋子里面，一晃一天过去了，天天就跟乌龟一样都没动过，自己也没怎么运动过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后年底阵子封控放开了，家里亲戚和认识的人基本都阳了个遍，我在家发烧了两波，刚好还都是在线上考试之后，有一晚上真是烧的顶不住了，半夜起来手机放旁边听歌还觉得好受了点，写这篇总结的时候已经差不多完全好了。就这样吧，反正也放开了，以后说不定就再也没有新冠疫情导致各种封闭了，在后头的好日子应该快来了吧啊？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="家人"&gt;家人
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;之前还会担心爸妈会在我不在家的时候家里闹矛盾什么的，现在感觉爸妈快退休了还是心态变了，现在俩人也会吵就是很快就笑了，这样子我在学校的时候也不会太担心了，总之确实跟之前也有很大的变化，希望身体都健健康康的就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我姐年底的时候出国读博了，就如我姐之前说的她是真的惨，从幼儿园开始连着上了 30 年学，不过这应该也就是最后了，以她的专业，只要能顺利毕业接下来真就是好日子了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="毕业"&gt;毕业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;现在想想有点怀念本科最后做毕设那会，事也不算多，和其他的好几个宿舍天天都有联动活动，有点想起来小时候跟发小在外面疯一样，那种感觉真的是久违了。宿舍里两个去工作了，剩下三个考研只有我姑且算是考上了，但是我感觉他们每一个都比我努力的多，今年也都二战了，在这里祝他们都成功上岸吧，以后各自也都有自己的路要走了，这一次分别谁知道一下次会在哪见面，各位天山路远，山高水长，后会有期，江湖再见。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="感情"&gt;感情
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;算是失败过一次吧，但是也不算，反正现在性格小开阔一下，至少不像之前那样跟没见过女人一样 (😎👉😭🕶️) 年纪也快到了，爸妈开始正式跟我说这个问题了，之前从来都是闭口不谈，还声称我谈恋爱给我恋爱经费，但是我一个臭打游戏的，买个游戏都要蹲打折才行，这一点也得改一改。然后就是确实有点不懂人情世故，我要是女的我都觉得这个人看起来不太聪明有点妈宝的感觉。以后一个一个改吧，不然真就是相亲硬过日子了，感觉自己也是条件不咋地要求还挺高，到现在也没遇到真能豁出去的，自己也要胆大一些。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自己的想法"&gt;自己的想法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨天晚上高中同学回来了，一起遛弯聊了聊，他对他现在的工作挺不满意的想换了，想了下我再过两年就也该找工作了，但是天天只顾得上自己学和玩，除了程序员这一条路，其他能干啥也不知道，等到时候年纪大了被顶掉了咋办？确实想太多也会让步伐变慢，带着这个问题等遇到新信息再想吧。我也又一次确认了一下自己努力的目标就是为了到将来的时候能过得轻松点就很满足了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几个月买了个软路由，还应验了之前一篇文章里写的，过年别人在出去吃喝，我在家里折腾黑盒子，问我收获了什么，就是组了一个 all in one 看视频不要广告 blablabla，自己随地就可以魔法，父母只是沉默不语，看着自己家的电表转的又快了。哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从从去年7 8月份加入了实验室吧，我就每天把自己安排的满满当当，从早上到晚上每一件事都用尽全力，不管是打游戏还是去学习和折腾些技术，感觉一点其他的时间都没有给自己留，一直都是火力全开往前走也没有停下来好好想一想，前几天在电视上也看到了一个广告，一个老奶奶教自己孙女画画说道：“画画要留白，人生也一样，不要把生活填得太满，多给自己留些空间”。也觉得这样排的满满当当自己有点吃不消了，而且好多东西也有点力不从心，开始变得有些木讷了，明年就先学学会劳逸结合，但是效率还是不能丢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;现在是 22年12月31日23点25分，赶在这一年的最后把总结写出来了，就这样吧，今年确实过得听梦幻的，最近这三年都听梦幻的，翻了一遍相册也是没有什么大事可回忆的，平平淡淡也挺好的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再见 2022 ！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2021年度总结</title><link>/posts/annual/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:04:02 +0800</pubDate><guid>/posts/annual/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>&lt;p&gt;已经二月才写年度总结的估计只有我把，纯纯的懒狗一条。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="个人总结"&gt;个人总结
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id="学业"&gt;学业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因为加入了学校组织的DROPS集训队，整个人都把精力投入在里面了，然后把自己学习的笔记和经验总结起来写在博客里，有种丰收的喜悦。和集训队的队友们每周会有分享会，然后还去参加了几次大型的比赛，让我知道天外有天人外有人，经常把自己缩在自己的小圈子里，再厉害也就仅限于自己的小圈子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下半年的考研，觉得自己努力了，但是又觉得没有努力，还是目标不够明确吧，考研的目标一降再降，最后觉得要个文凭都差不多了，和其他的大佬比起来，自己辣鸡也不是没有原因的，志向都不一样，但是又想成为厉害的人。如果考研不成功的话就打算去就业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的程度也就是在github上找一些项目自己部署到服务器，看着项目的文档自己进行一些配置，感觉距离开发越走越远了，偶尔会找一找项目的代码自己DIY点，确实也挺迷茫的，学又学不进去，之前的学校教的也忘得差不多了，感觉还是考研后和行业脱节了，将来要后追起来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="感情"&gt;感情
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;网上认识了一个网友，一起聊了很久最后算是开始了一段网恋吧，但是感觉自己经验还是很少，并且有点喜欢没有拘束的感觉，经常打游戏忘了她，觉得挺内疚的。之前的我也算是个一毛不拔的人，然后开始慢慢的会给她准备一些小礼物，和她在一起也确实让我变得开朗些，不光是和她在一起的时候，和其他的朋友心灵上的交流也变多了，和她在一起也当我打开了心扉吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="学会用github"&gt;学会用github
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;现在才知道github上的项目真的是人类智慧的结晶，在上面找了好多有趣的项目，目前自己部署的有两个网盘、青龙面板(懂的都懂)、自己的跳板机一堆，想整点什么小工具就可以在上面找到有一样想法的人，然后借鉴一下人家的代码是如何实现的。看一些高分的项目，大概知道了些目前的项目都实现了啥样牛逼的功能，还有一些模块功能的项目，多看些这种，如果将来自己项目开发遇到一样的功能就可能有很大的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="思考"&gt;思考
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;写博客真的是个记录自己成长的过程的好东西，以后坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出自己的舒适圈，去看看外面的世界有多大，才知道目前的实力根本不够支撑自己的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管遇到什么样的困难，只要觉得目前的路是对的，硬着头皮顶下去，事情总会发生一些转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望能坚持一个目标一直走下去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*保持你的决心❤️&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2021年度日记</title><link>/posts/annual/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 09:47:43 +0800</pubDate><guid>/posts/annual/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%97%A5%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;h1 id="新年快乐"&gt;新年快乐🤗
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;年度总结被拖到了农历的年。。。确实是自己懒得离谱（确实懒嗷，这篇文章写了四天了）。年前想写但是又想迁移博客，所以没干，年后家里又置办年货要搭把手，现在咣里咣当就到初二了，属实过太快了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来打算写年度总结，但是觉得太长了就改成年度日记吧。我看着手机相册，想起来什么写什么吧。（多图警告⚠️⚠️⚠️）&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="1-2月"&gt;1-2月
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;回家祭祖的时候遇到了两只大鹅，憨憨的看着我&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202031058198.png"
loading="lazy"
alt="202202031058198"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的是人生第一次吃必胜客的披萨，因为是个宅所以出校门的机会都不多。(真心觉得必胜客的披萨也就一般般)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202031101930.png"
loading="lazy"
alt="202202031101930"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小黑盒上抽奖，中了一个鼠标垫，人生第二次网络上中奖，最重要的还是隔了半个月连中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202031100652.png"
loading="lazy"
alt="202202031100652"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次中奖是B站的一个up名字叫&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/3760773" target="_blank" rel="noopener"
&gt;大果粒粒&lt;/a&gt;，一周一更的搞笑视频，属于是生活必需品了，周指活。中了50块红包😋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202031106142.png"
loading="lazy"
alt="202202031106142"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="3-5月"&gt;3-5月
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;三月份吧，去学校就是被封在里面，好像一直到6月份放暑假都在学校，只有周日可以出去一天，我们学校还是一个单独一个学院在市中心，地方也不大真能憋死人。打听我发小的学校，通知说的到学校需要14天隔离，但是到学校第二天就睁一只眼闭一只眼，随便出门了，岂可修。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在疫情还没放开，去学校的话估计还是要封校，我和室友们都讨论过这话题，我们上了大学四年因为疫情姑且在学校封了半年，我们下面的2019级，到学校也就出门过半年，现在都封校到大三了，更惨的是2020级新生，从进学校就被封在里面，现在已经大二了，这感觉真的是换了个地方上高中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们学校上面的领导也是脑子不好使，整个学校除了学生，其他任何人都可以随便出入，包括我们学校被当做停车场这件事，只要你给钱，我们学校车随便停，所以也有了学生开着车把人带出去，这件事更离谱，学工办的老师都把监控调出来了，清清楚楚看见车牌，没有去车管所找这辆车车主是谁，反而在学校的班长群里问车里出来的人谁认识。学校还有各种事真听得脑壳疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续流水账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宿舍某次出门聚餐吃了烤羊腿，这个腿啊，真的是一言难尽，我们宿舍6个人带个蹭饭的同学7个人，这个羊腿的套餐没份都不够，比如只有4-5个，让我们分的很不舒服，并且这个腿吃着完全没有味道！好多地方嚼不动。已经被我标记了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202031122638.png"
loading="lazy"
alt="202202031122638"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年更得番《奇蛋物语》感觉太棒了，剧情讲的很完美，每个女生都有自己的伤口，也都有自己战斗的理由。很多角色身上的弱点性格，在自己身边和自己身上都有见过，只是当时的自己也没有深入思考过如何面对，看这部番也给了一个自己思考的机会。总之就是看完以后然我也觉得充满了力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202032200970.png"
loading="lazy"
alt="202202032200970"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我姐在她楼下的蛋糕店办了个卡，办卡送了一个蛋糕但是我姐一个人吃不完，刚好我和爸妈一起去我姐那，就把蛋糕领回家吃了。🐭🐭我啊，最喜欢吃甜甜的蛋糕了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202032212239.png"
loading="lazy"
alt="202202032212239"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我姐特别想养小狗，让我舅帮忙找了一只崽回家，看这睡得狗仰马翻，还有一张闻着我臭jio睡的就不发了。再多的就不说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202032214338.png"
loading="lazy"
alt="202202032214338"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宿舍基本上就是一星期总要喝一桶可乐，后来觉得不养生室友就一起买那种临期奶，又便宜又能换换口味，当时我们宿舍和室友的女朋友的宿舍，一起合买了17箱奶，后来还是一两个星期都干差不多了。冰山一角↓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202032218031.png"
loading="lazy"
alt="202202032218031"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对面宿舍买了个包子玩具，说是解压玩儿的，这我不好说了。我和一个室友看上了，也在网上买了两个&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202032253000.png"
loading="lazy"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我找到了一张照片，是我早上爬起来发现嘴边有点痒，用照相机一拍，原来是蚊子在我嘴上叮了一口，我淦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年4月18日，Steam上的《绣湖:旅馆》白给了，可惜已经买了被小刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我爸换了新手机红米K40。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我姐NS到了，让我盯着游戏打折买游戏，当时买了健身环、动森。后来打折还买了塞尔达、分手厨房、奥德赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概5月份成了预备党员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指环王重映了，这估计是我姐在高中那会看的，想再看一遍但又找不到人，就叫上我一起，我顺便蹭我姐饭/大笑。那阵子指环王是一周上一一部，一共三部曲看了三个星期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202032253383.png"
loading="lazy"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="6月"&gt;6月
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;在宿舍楼里看到外面风景很棒，就随手拍了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202032259268.png"
loading="lazy"
alt="image-20220203225926080"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一天，外面狂风大作，感觉吹得风打的雷劈的闪电都能把楼给拆了，但是那天却可以在宿舍里暖暖和和的打游戏，头一次在宿舍感觉到了家的感觉😂（过了几天还有一件大事，只我知道，标下日期2021.6.4）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我姐那，刚好举着手机拍外面，发现了一个自由的气球上天了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/image-20220203232532148.png"
loading="lazy"
alt="image-20220203232532148"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我姐那玩的健身环，这游戏雀食好啊，雀食好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/image-20220203232629974.png"
loading="lazy"
alt="image-20220203232629974"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生第一次出去打比赛去河大打的，大佬说比赛是非常非常非常非常非常非常水的比赛，我们组只拿了三等奖，不过算是体验一把了，下面这个颁奖仪式还有个视频被传网上很火，B站视频找不到了，贴个&lt;a class="link" href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1703496081195246883" target="_blank" rel="noopener"
&gt;相关的新闻&lt;/a&gt;里面有视频。主要还是体验一把学校报销费用打比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天在学校还学成了点外卖，一个星期就要去吃一次汉堡，主要还是学校食堂太小，一进里面就根本想不出哪家的饭还能吃下，越想越想直接扭头回宿舍。为此我还在闲鱼上买了个饿了吗年卡，30块，有点膈应的就是会找你要验证码，在卖家哪登陆，这么便宜主要还是把淘宝上的88会员给拆开卖了，我还买过一年的网易云黑胶40多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是半个榴莲，我同学的表弟给他送过去吃，他带回宿舍室友都不吃，臭味多少有点冲，吃不完就给我了，我和我一个室友知道这榴莲可是大补，两个人一会儿怼了一半😋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/image-20220203235536483.png"
loading="lazy"
alt="image-20220203235536483"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下半年打的全国大学生信息安全竞赛，本来我觉得自己刚加集训队菜的离谱，大佬们还是带着我组了四人队，先是线上赛打了两天，集训队的两个队伍进分赛区了，接下来去的武汉华科大打的，看了看人家学校真的是慕的直流口水，人家这学校才叫大学。分赛区的举办方在有点远的地方包了酒店，原价380一晚的房间选手只用100多还是200多我忘了，反正那个酒店是我目前住过最豪华的（反正自己也没住过多少酒店就是了），大大的落地窗还有小冰柜，冰柜里面还有可乐雪碧，太爽咯！早上自助餐也挺丰盛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202041228579.png"
loading="lazy"
alt="image-20220204122812777"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202041218645.png"
loading="lazy"
alt="image-20220204121250689"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选手就位&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202041218688.png"
loading="lazy"
alt="image-20220204121427306"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后成绩是打了分赛区的第二名一等奖，有了总决赛资格，分赛区第一名是三巨头实在打不过。打完比赛回学校集训队老师还发了新闻到学校官网，人生第一次上学校官网新闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同学空间整活，直呼太艺术了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202041218511.png"
loading="lazy"
alt="image-20220204121816989"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="7月"&gt;7月
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最奇妙的一个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在家里屋顶上拍的好风景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202041220290.png"
loading="lazy"
alt="image-20220204122042961"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来就是去哈工大打总决赛，是第二次坐飞机，第一次坐飞机是和我姐去贝加尔湖。专门挑的挨窗户的位置，但是这个窗户有划痕拍的不好看&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202041224785.png"
loading="lazy"
alt="image-20220204122455470"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202041225871.png"
loading="lazy"
alt="image-20220204122518187"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机餐没啥看的就不放了，还有一张拍了很小很小很小的月亮&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202041226179.png"
loading="lazy"
alt="image-20220204122638400"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔滨站&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202041227088.png"
loading="lazy"
alt="image-20220204122724866"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚到的第一个酒店进去就一股霉味，然后整个房间都是那种很阴森的感觉，我们四个人都觉的不太舒服就换了个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次去哈工大&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202062252119.png"
loading="lazy"
alt="image-20220206225235384"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上也不知道怎么吃饭，就几个人一起出去吃了铁锅炖大鹅，听了好久了终于吃上一次正宗的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202062254173.png"
loading="lazy"
alt="image-20220206225359559"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是比赛的内容了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结这次比赛就是我们被爆锤，对比赛的重点没有把握好，第一天CTF算是比较正常的题，就是每个队伍的题是抽的，有的队伍抽的简单题就小不公平，然后就是加了一个叫可信计算的题目，大伙基本上都是第一次听说，比赛让我负责的这块我摸索了半天也没啥头绪，不过其他队伍也没解出多少。（最后比赛完听有的队伍说，有一道题的git仓库没有删掉，可以利用分支回溯原来的代码，太艹了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天是被吊起来打的一天，我们队经验最多的总共也就参加过2-3次AWD比赛，这次比赛还禁用了靶机一些指令导致防御方面失算了，不过主要原因也怪我，因为我是主要负责这个方面的，分赛区的时候用&lt;a class="link" href="https://github.com/leohearts/awd-watchbird" target="_blank" rel="noopener"
&gt;WatchBird&lt;/a&gt;太舒服了，导致这次比赛大意了还是想一招吃遍天，这次比赛注重的就是防御，因为靶机一轮如果被攻击就会直接扣100分，但是攻击一次其他队伍才2分，总共也就80多个队伍，算上防御完美的想要稳分数只有不被打。然后我们比赛还出现了最逆天的一幕，因为靶机宕机会扣分，比赛有一个队伍没人来按理说应该是最后一名，但是我们队因为一直被打，然后修的慌慌张张导致好几轮靶机宕机，我们是倒一！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次总决赛属实是拉胯了，不过也真心地明白了自己是有多菜，之前分赛区的成绩很彩但也不好说。第一天打完老师就把我们叫到宾馆好好说了一顿，老师说他们也不容易向学校申请我们这次来的经费，然后拿个三等奖才刚好能把费用持平blablabla，还好总决赛不算太激烈，80个队伍79个都能拿到奖，最后我们也是拿了个三等奖末尾回家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛还有最吸引人的地方就是华为之夜，因为华为是举办方所以晚上有顿大餐，所以我们打进总决赛还有个目标就是华为之夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202062243341.png"
loading="lazy"
alt="image-20220206224345289"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入场的时候会发一张奖券，然后主持人就在上面组织一场小游戏抽一波奖，大伙都在下面坐的急不可耐，一等奖是华为mate40 pro、二等奖是华为手表，剩下的都是些手环、摄像头、音响啥的不值钱。我们队伍最后是四个人三个三等奖，我拿了个手环，最最最最劲爆的消息就是：我们其中一位带队老师，中了一等奖！当时我们看到我们老师上台的时候人都傻了（因为老师去和其他学校搞关系了没和我们坐一起），更羡慕的是我们这位老师这次比赛其实带着自己老婆来哈尔滨玩一玩，然后美滋滋的抱着mate40 pro回家了，我们老师中了奖，我们也觉得不虚此行。赛后我们四个人就去打卡哈尔滨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去了中央大街&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202062250240.png"
loading="lazy"
alt="image-20220206225006859"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直走到头江上的小酒吧，当时还驻场歌手在船上唱歌，我们就坐着听了好久吹了吹江边的风&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202062251122.png"
loading="lazy"
alt="image-20220206225138098"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是回家的时候，我们和老师没有订同一班的飞机但是时间都差不多，我们订了第二天7月19号中午11点的飞机但是延误了，就赶快找下一班的飞机是晚上18点，那天晚上在候机厅等了好久，一起玩原神，也就是这次带了一个队友开始入坑原神。我华为之夜中的一个手环还落到酒店了，当时老师的飞机停机已经安排了住宿，就托老师帮我回酒店拿了下，结果我们的飞机也不停的延误延误，最后等到0点乘客在前台和服务员理论，安排了辆车把我们送到酒店（和老师是同一个的，第二天我就去找老师拿东西了）。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="720特大暴雨"&gt;7·20特大暴雨
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;飞机通知第二天7月20号八点起飞，那天黑龙江天气特好也算是准时起飞了，就是落地跟上了郑州7·20特大暴雨的全程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们当时落郑州的时候，就在郑州上面的云层里震了好一会，大概也有半个小时都是在很厚的云层里飞，什么都看不见，要是没飞机导航估计都不知道去哪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202071034613.png"
loading="lazy"
alt="image-20220207103402513"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们落地那会算是赶上了好天气，仿佛就是让我们这一班飞机从天上下来一样，外面太阳露了一点雨下的很小。然后我们就坐着城郊线回市区，路上就感觉外面的天气不对劲，当时我记得4点都外面的天气就黑的离大谱，感觉像晚上7点左右的天气&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202071037670.png"
loading="lazy"
alt="image-20220207103733659"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们最后都转了二号线，但是我姐住处在五号线上和二号线隔了一站需要换乘，我原来不打算换乘，直接走一站过去，但是当我出门的时候人都傻了，看远处公交一半轮胎已经都没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202071044725.png"
loading="lazy"
alt="image-20220207104401937"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来还有想淌水过去的想法，但是想着背着电脑就算了。又回去换乘了五号线坐到下一站，后来看了五号线被淹的视频就感到小害怕。下一站出站口就没有被淹这么厉害，但是我看周围也没有什么能存贮水的道牙什么的，纯流动的水都已经淹过我鞋底了。我跑了两家超市才买了东西会楼上，第一家因为断网了没办法收银。最最最难的一道坎就是房子在25+楼！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是在那没水没电的三天两夜，每天只上下楼一次保存体力，外出的时候去超市买水买面包，我妈还在小区的群里给我买了个应急的充电宝续命，我用自己电脑反向充电，发现了个平板还有50多的点，玩了玩连连看保持理智。在满屋子跑着找信号给爸妈报状态，无聊的时候拿着吃的和小板凳坐到楼顶看下面十字路口堵车😶‍🌫️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202071053172.png"
loading="lazy"
alt="image-20220207105346100"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最气的是啥，我在的这个小区没有电，但是隔壁的小区灯火辉煌，但凡有个电我都能打着单机无限续命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开前的当天，我打算去我姐单位找补给，路上看到了真的是经历天灾后的城市，有一点点电影上的那种感觉了。路边都是隧道捞出来的车，到处都是泥泞，我走了好久才找到了一辆能用的共享单车，那几天好像全部的共享单车都免费骑助力郑州恢复，但是网不好使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202071059181.png"
loading="lazy"
alt="image-20220207105927277"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202071059747.png"
loading="lazy"
alt="image-20220207105946114"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202071100154.png"
loading="lazy"
alt="image-20220207110011595"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天上的直升机&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/penginman/PicBed@master/artical/202202071100636.png"
loading="lazy"
alt="image-20220207110033843"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逝者安息。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="后半年"&gt;后半年
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;基本上都是准备考研，等有时间再更。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>